
![[진법변환1.png]]
![[진법변환2.png]]
## 1. 설명
> n진법에서 n진법으로 변환한다

## 2. 용법
### 1)  10진법 -> 3진법
> 10진법 숫자 45를 3진법 숫자로 바꾸기
```python
n = 45
threeN = []
while n > 0:
	threeN.append(n % 3)
	n = n//3
print(''.join(map(str,reversed(threeN)))) # 1200 (3진법)
	
```

### 2) 3진법 -> 10진법
>
```python
threeN = ''.join(map(str,reversed(threeN)))
tenN = 0;
for i, v in enumerate(threeN):
	tenN += v * 3 ** (len(threeN) - (i+1)) 

print(tenN) # 45
```

## 3.예제
> 10진법 숫자 n을 뒤집힌 3진법으로 만들어서 다시 10진법으로 변환
   ex) 
```python
def solution(n):
    # 뒤집힌 3진법으로 바꾸기
    threeN = []
    while n > 0:
        threeN.append(n % 3)
        n = n//3  
    # 10진법으로 바꾸기
    tenN = 0;
    for i, v in enumerate(threeN):
        tenN += v * 3 ** (len(threeN) - (i+1)) 
    return tenN
```